\beginsong
\songname{Zítra ráno v pět}
\songautor{Nohavica}
\verse
Až [Ami]zítra ráno v pět, mě [C]ke zdi postaví,
ješ[F]tě si napos[G7]led dám [C]vodku na zdra[A7]ví,
z očí [Dmi]pásku strhnu [G7]si, to abych [C]viděl [C/H]na ne[Ami]be
a [Dmi]pak vzpomenu [E7]si, [Ami]lásko, na tebe, [Dmi, G7, C, C/H, Ami] { }
a [Dmi]pak vzpomenu [E7]si na te[Ami]be.
\endverse
\verse
Až zítra ráno v pět přijde ke mně kněz,
řeknu mu, že se splet', že mně se nechce do nebes,
že žil jsem, jak jsem žil, a stejně tak i dožiju
a co jsem si nadrobil, to si i vypiju,
a co jsem si nadrobil, si i vypiju.
\endverse
\verse
Až zítra ráno v pět poručík řekne: „Pal!“,
škoda bude těch let, kdy jsem tě nelíbal,
ještě slunci zamávám, a potom líto přijde mi,
že tě, lásko, nechávám, samotnou tady na zemi,
že tě, lásko, nechávám, na zemi.
\endverse
\verse
Až zítra ráno v pět prádlo půjdeš prát
a seno obracet, já u zdi budu stát,
tak přilož na oheň a smutek v sobě skryj,
prosím, nezapomeň, nezapomeň a žij,
Lásko, nezapomeň a žij…
\endverse
\endsong
